好大壓力呀來生不做engine仔

我係一間細公司做，做緊一d工程顧問既工作
咁d私人樓宇要換野 我地公司接呢d單番黎
成日要同d業主開會 比人插 開到夜晚11:00都有
接單野又平 做既又係我 ot又冇錢又冇假補
重點我岩岩出黎做 2019大學畢業 做都唔夠一年
就要自己出去開會 比班業主圍插 我其實咩都唔識
好驚答錯野 雖然標書係我做 我都係左抄右抄
工程好多步驟我未必識 業主問我出面d contractor接左單工程會唔會做做下唔做 咁多間財政狀況點 有冇官司打緊
我鬼知咩 物管又幫唔到手

其實我係想有人帶 教識我 拎多d經驗先 重點係我好似比人掉左出去受靶 冇人教 靠自己上網睇資料 扮晒識野咁去開會

重點：14.5k 好想轉工

你出過post記得你

邊間畢業？

一講到錢，好易有鑊氣
推你出去死，有白紙黑字紀錄，錄晒你音，
最好唔好做

賴皮就得架啦
拖下拖下
話返去check下再覆

好慘

14.5k Consultant

全部都係想辭職Poat。樓主好大怨氣

Consultant係無盡地獄 考到牌就走人啦

巴打咩engine畢業?

出得街嘅工，無兩皮都唔做啦。

同班業主講：我14.5k人工㗎咋，你哋請唔請人

做既嘢又專 工時又長
抖個小小人工你對唔對得住自己

講真樓主不如搵份sub仔做
sub仔都冇你講到咁慘

譚仔阿姐人工都高過你 仲唔洗ot

??? 咩學歷啊 得14.5

on9 做左廉價勞工啦
利申同路人不過冇樓主你咁慘

下世記得唔好做工程啦

如果考到牌=走到
咁consultant冇哂中層啦

D consultant 咁鐘意推d 新仔去自己開會

係你公司衰格姐。推你去死。

14.5k ，ive 畢業做contractor 都15k up 啦。。。轉工把啦！

Consultant 狗也不屌

Cityu

下星期又要開過 好驚下星期又議決唔到要邊個contractor 無限輪迴

唔知出面grad eng個價係幾多講真 覺得自己白紙一張 值唔值果個價

Degree 18~19都有掛
Contractor過20都有

開會唔緊要 想有人帶多幾次 學到野 咪放手比我跟囉

19學徒 都16k

你唔係做clp 咩？

係幫人申請clp資助去換野渣

LED?

維修野要小心ｄ保護自已,好多利益集團
儘量做好documentation，避免同人單獨傾
好耐之前做亁收銀報過呢ｄ，site visit返到公司比哇個天價fee proposal老細所以唔中

聽人講話因為其實最top果班真係 頂到
好多自學能力高 或者 屋企有人教
如果個新仔能力唔夠就會自然自己走
佢覺得fg 比成廿k 另加bonus 實有D叻人做

新人未識工序同實物未見過真係吹都冇得吹，過呢業主點都會你插到飛起。佢地乜都想唔洗錢 送埋仲要快。

所以做大firm有大firm 好，起碼有人帶

其實已經接近冇
全部都gradE

走哂去邊？

Lighting,chiller,pump,VRV等等都有

又係呢個funding
我都就俾佢玩殘，超級多人申請

樓主想行邊條路？
aim考牌做RPE?
還是純粹打份工搵到食就夠個d？
後者既話有介紹
都係consultant不過做maintenance為主

我諗要讀番個master先考到牌
而家都係做住野拎下經驗 搵到食就夠

係呀 物管出標果陣請顧問好多時會要你做埋好多野
明明申請funding整係做文件就夠 而家咩工序 contractor 供咩貨 都要我地approval 又要夜晚開會 玩死人

CLP 新果個 RCx funding ?

consultant根本就係做呢d啦
唔通淨係搞申請咩
怪就怪你公司人手唔夠

做物管維修係咁上下
開會一定要就班客夜晚先開
建議樓主頂唔順搵sub仔做算
Btw樓主咩科grad 有冇行scheme

Mechantronic 冇行scheme

Eco xxx fund

唔搵你搞 咁物管仔洗乜要判比你 弱智都識申請funding啦

我第一份工都係咁 返左一兩個月成日比人推去頂會
呢d仆街公司真係早走早著
屌你老母成日比人當住幾十人面前屌你：乜春都唔知過來把撚呀 你代表你公司架！
諗起都好撚火滾 咁撚樣玩鳩fg

業主會通常夜晚開
4個字 刀光劍影
加油 無大佬帶住做工程係好辛苦 日日想quit
頂唔到就遞信啦 我唔會導你咩捱到就人上人/後生人就係要捱
果班仆街黎 無人性
搵第二頭好人家好過
利申已叉

係咪讀親mechatronic都冇運行

學高管講野

14.5k 大學畢業？

真既話香港地讀大學已經完全唔值慳番十幾萬好過

好多轉晒行去紀律部隊？

快啲辭啦請真，你就算而家辭你都要捱多一個月

太上心只會你蝕底
或者你係有心做
就真係挨返一年半載
每日開ot 盡量學多D野
轉返出去實搵到D錢

依行你做到野，d公司都幾肯出錢
當然都係講緊打工仔既人工啦

Degree grad你唔叫20k真係頂爛市
唔怪之得d hr 咁撚串啦
樓主quit啦
辛苦自己

譚仔都17k..

每次都話會返去跟返再update你，明日復明日

傻西收 萬四蚊 ，做 5 皮野工作

樓主有冇諗過裸辭？
我唔同行業 都係閪工 打算裸辭個時就爆肺炎

工程自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

14.5k單拖出去開會一打十

去uniqlo摺衫無壓力好過

咁嘅人工係做緊consultant?
我有無眼花

14.5k你都做?
我11年畢業都唔止哩個數喎
邊行啊?

14.5 不過你出世唔著時

14.5

consultant fresh grad人工不嬲全行最低，以前跟上司去地盤開會take notes，全場應該得送茶水嗰個人工低過我
不過都唔係低到14.5k

咪撚做啦屌你 14.5

當年2011年grad都唔止14.5k

潮文黎？上年都睇過類似既文

咁就唔意外
冇行scheme人工係差唔多
即係EA/site clerk價錢
捱一兩年攞經驗轉工/直接轉行啦
Btw 樓主個degree行到咩scheme

consultant真係無中層
好多時會見到director直接問grade追野

明日何其多...這就是工程

細公司仆街黎

大公司起碼點都有人帶住/一齊做

你唔好睇低茶水姐姐

工程不嬲都係迫鳩你射波/夾鳩下家
但14.5k做呢d野 又要單拖

慶幸自己幾年前出身
今年GRAD個堆不敢想像...
擔心14.5K都搵唔到工

呢d係物管狗日常工作，業主不嬲蔗渣價錢但想要燒鵝味道

走啦 我幾年前hd都14k啦 睇錢做人

岩岩出黎係咁嫁啦，比人屌先學得最快

邊間

不過咁樣推d 新仔出去既顧問公司都係垃圾黎，唔怕整臭自己個名

2019 ive畢業 拎緊17k
好心你地班大學生咪做爛個市

係香港做咩都有壓力

明白你嘅處境
其實做新人係咁 一定大把野唔識
做多幾次 多左經驗 人都會自信啲

原來MTE，轉公司啦，你冇聽過你d同學咩環境咩，我印象都冇去到十繼k咁差

利申：你師兄

我都係讀shitty mechatronic
不過畢左業好耐
我覺得適合mechatronic做既係lift仔
因為我一畢業係做lift仔都無問題

大絕

其實幾好 係高壓情況下做2-3年相信樓主好快青出於藍 不過樓主要小心上面班老屎忽就真 夾唔岩有問題拖就岩 業主仲緊張過你

唔止consultant啦，咩工程公司都會推新仔去捱屌
因為哩啲會唔係用嚟做嘢而係用嚟形式上匯報進度，唔會有實質嘢傾
開會嘅唯一目的就係屌你老母
真正傾工事夾嘢嘅會係另外開嘅

識人fresh grad入金門20k行scheme，返工第一月已經被人推咗去單拖開會
然後下午5點屌到夜晚10點

原來MTE，轉公司啦，你冇聽過你d同學咩環境咩，我印象都冇去到十幾k咁差

利申：你師兄

應該係 假膠撚人

覺得有野學 公司有前途
未俾心機做
無既 就hea做 揾第二份
因為人工太低

想問下building service出到黎係咩環境 依加仲讀緊

又或者其實實質係做啲咩乜都唔識想問下

呢個人工幾乎做埋pm ge 野 真心希望你假膠，否則拿拿臨搵過份。
呢個價出面唔難搵 (你仲要有學歷)。就算搵唔返呢個價，小一兩千好過而家瘋狂OT。

老實 轉間公司/唔做乾收銀可能仲好

捱唔係問題，個價錢先係重點。

樓主可以講下間公司係邊區嗎？

14.5k都做，抵你死啦
成撚日頂爛市

呢科閪科
我勸你早日脫苦海讀番個master 行scheme

真，n賤狗真係並非浪得虛名。
利申已脫苦海去咗做上家，
返五day 終於有返啲人生

Mechantronic 係2頭唔到岩
Engine 仔FG 嚟講14.5k 好撚低

利申：應該係你manjormate

14.5k都做就真係

樓豬唔洗擔心
識人同你同屆入咗AECOM

工程好L闊，好多範疇.
有時應付唔嚟就真係諗諗佢.

14.5k真係轉工啦
學師都高人工過你 出嚟比人插有咩為

大學點都係插人果個啦樓主撚狗

同你差唔多年資, 做緊業主,日日六點走人, five working days, 24k

做工程最學到就係賴皮同拖。。同做無賴

樓主份閪工隨時升咗加3成都係18、19K，同0經驗fg 同價

放心啦 我上年畢業 做到依家 都仲係乜7都唔識
難聽D講為生活 唔好聽人地尻UP入SUP CON學野..
入到大既就入大既..人工又高D反正都係比人屌

想人帶就唔好怕辛苦去做起樓project
入面仲有唔同行比你揀
由顧問 設計 前線監督 好多公司比你揀
當然你話系既公司周街都係
重點係你起碼唔會一個人先 仲有一班同事同你一齊比人壓榨
New project做既野係辛苦但起碼同時間有同事陪你一齊捱先 有唔識既互相問
冇Team work起唔到貨
岩岩畢業真係唔好做呢啲加改保養工程顧問公司 我係你寧願去捱幾年拎工作經驗再跳大公司
呢啲公司害死你 咩都唔識出到黎比人抽插就預左 邊度都會 加上好多時壓力係你自己比自己既
而且大把人辛苦過你 你晚晚OT都係開會
人哋晚晚OT仲係地盤畫緊圖 係地盤訓 第二朝繼續行地盤都仲大把人

冇人可以識哂所有野
你估讀完U個個都識飛咩

唔需要覺得自己好慘
你既然醒覺到呢間公司係對自己唔好既
都係一個好開始

盡快搵新工 岩岩畢業唔好怕辛苦怕人工低
工程第一係工作經驗 學歷只係輔助
你有大學畢業已經贏好多人
再有埋3-5年工作經驗 邊度都爭住請你
而家呢份工拎黎頂住先 搵到新工就一個月通知走
千祈千祈唔好裸辭
好多人裸辭咗冇心機去搵工做隱青咁就一世

問題係行project個啲工好小請mechatronic

驚閪

啲上家好中意講話單project幾十億比你拖慢哂

我一日1000蚊都唔知有無
又唔使我賠
比你屌又唔係會少忽肉
當佢唱歌咪得

我覺得唔一定 新project要起人上黎都唔會太揀擇 做mechan既人入到間公司比人調左去做Elect我都見過 要肯踏出第一步試左先 反而你唔岩科佢壓你人工就好大機會

挨過就唔同講法
廚房佬咁讀嘅書唔會用到
經驗要浸番嚟

mechatronic 14.5k
點解唔入asm

保安人工仲高過樓主。

入contractor 應該有22k

係lor
做乜咁睇唔開

Ching 你不如入去物管做啦

做物管死得啦

求指救
邊間會請呢科閪科既畢業生

14.5k都做到咁
就係你呢d人做爛市

真係閪科 讀完唔知做咩好

呢科我諗可以去搵下Majectic chubbs arup等等？
其實搵工咁樣框死自己冇人請咁諗唔去試一定搵唔到

寄CV係哂時間同等回音好痛苦
但個市場就係咁架啦

咩叫機緣巧合姐
姣婆遇上脂粉客點解可以一拍即合？

脂粉客幾時有唔會知 但姣婆唔企街有脂粉客都冇用啦

你唔比咁岩佢請個post半年都冇人注意到？ 咁就係公司如果咁耐都請唔到人唔可以出現唔揀擇既情況？呢個世界你估得到你發左達中左六合彩未呀

咁冇野了.....

唔怕辛苦 係怕做錯野 補唔到鑊 想有人教住做

on撚9

考TO吧啦

做左野幾耐呀

關事咩

真心一問，間野咁差咩？
有intern都同佢差唔多人工

dls engine 都14.5

譚仔

你唔好彩搵到份廉價勞工姐
長遠來講engine都係專
做落去一定搵到錢

好過我呢啲做sales既
雖然搵到少少錢 但係成日都好大壓力
又驚冇數會冇收入

公司請緊人
做project CO, 唔洗落西
未見有OT
但細公司 全撚部都係後生仔女
員工同老細都黃到仆街

我做得幾開心

無經驗就收撚皮啦
以為自己天之矯子咩，係叻就讀醫啦

屌你老母，睇你應該做撚到精神病

個個畢業都係咁
我當時都係差唔多心態
如果你唔係假膠就比心機
天無絕人之路 尤其係努力既人
岩岩出黎做比人送左一句

新仔唔錯得呀？你識就做哂佢啦

新仔係會錯架啦 唔錯得搵個第二個做囉

好多人都係從錯誤中學習成長架啦

我之前既大佬成日話我錯唔緊要 千祈唔好錯第二次就可以

加油

我唔係讀engine ，入咗間sup仔做sales

0 mechanical 知識，賣機到售後加service 都係我

同你一樣俾人屌到上天

依家想讀書學下d原理，有無巴打可以點條路細佬行下

老師屌學生，咁先學得快
教車師傅屌學生，咁先學得快
乜撚野歪理
睇你個撚樣都係上左位但係又心理唔平衡想搵人發洩就屌鳩人嗰d仆街

轉行啦屌你仲讀en展

學生自學，學最快。教車師傅屌得甘，學最快。
你麥鳩經驗都無就收檔啦
睇你都知係d 以為自己好撚醒，唔比得屌既人黎

你睇我好 我睇你好姐
engine 壓力大在 d野急趕 要咩飛 人手不足

教咪教囉
點解要屌住嚟教
而家我無心學咩
我唔會認我係聰明，但係唔代表你可以屌鳩我
好地地我點解要比你屌呀？

Poor 搵過第二份啦

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

一到搵工季節就一堆呢啲post仲要踩consultant
心照啦

只能夠講cityu d 學生質素問題.........
又或者講 cityu 收生問題............
請過一次, 兩次, 三次, D 質素真心差..............

次次都伏, 一係低價, 一係polyu or 其他 u 學生.....
咁多年黎睇到既係, cityu d 學生能力同劣質IVE仔差不多 (咁當然都有勁學生, 但10000先有 1 個, 我係請人果個就唔博了)

乾收銀就係用嚟踩架啦
出20k左右就買哂你成個人
真係9am-12am 返6日半
唔踩乾收銀

同有名你叫
City Shitty U

利申：鯨大

呢行其實係識人好L過識字，睇你際遇撞唔撞到好師傅(師傅可以係client/上司/consultant/判頭) 。

遇唔到，就轉工/轉行好過。

呢行係再叻，都要有人帶入門，無論technical 又好，soft skill 又好。

頭一兩年仲可以話自己young，唔識嘢。之後d人當你全知全能啦。

利申:
有牌。大細公司，騙頭顧問都做過。

14.5K就已經萬千寵愛在一身

咩叫好地地，覺得你唔掂咪屌你囉

講得岩 我都好開心遇到好多好師傅

一，人地有講到明要行到scheme先請
二，我由年頭apply到年尾都無回音

你讀 mechantronic，你間公司做BS野
咁都請你返黎就知咩料la

名plz

理解唔到
雖然覺得你似假膠

14.5k? 看更訓住覺都高人工過你
而且你唔怪得業主，
你負責開唔問你問邊個?
左抄右抄你冇理解過內容?

同你一樣

岩呀，唔好以為話自己係新仔就唔洗比人屌。呢行係要個結果，係要起貨，秒秒鍾都係金錢，仲得閒豆住你黎教咩，做得工程就預左比人屌住黎學。

比客屌真係曬自己時間又學唔到野
比同事屌都可能話屌完會教番你點做

比客屌先知邊樣野係最緊要邊個程序要行先

業主立案法團個d?

你老細應該係靠收承建回佣

如果樓主做得掂呢份工下一份可以直接搵Management級

叻人使撚做呢啲低層工程公司咩叻人都去哂大firm啦，都唔撚明咁多呢啲垃圾consultant 以為自己幾把炮人工低又想條友勁，教又唔教推條友出去以為佢識哂

師兄你本身有讀寫障礙定係智力有問題
要人屌先識 正正常常咁講就唔明

照你個道理全世界嘅補習天王/老師都應該要有躁狂症先教得書

補習老師/老師 收左你錢教你，又點會屌你。如果可以你估佢地唔想發皮氣屌人咩
上家同你有親咩，你交唔到野咪屌鳩你囉，中學畢業未呀

讀master 揀讀nursing la
唔好再入坑

咁你就唔好話要屌先學得快啦傻閪
做錯野比人屌係正常 唔代表要比人屌先學到快呀 弱智仔
宜家我屌完你你明白未呀?

出事..最驚比人告. . 煩足你一段時間.

14.5K返幾DAY

仲有請人？ 有興趣

你真係唔好期望物管會答到你
物管夠料做左工程部
又唔可以代替你答
利申：做物管

玩得掂就係，而家聽到佢講都替佢陰公

做技工都2-3萬

大學畢業14.5k?

真係唔信

冇話技工易做

不過話晒讀到下書

估唔到個市道咁差

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

5.5

唔係答唔到既 係唔想有鑊 想咩都比晒我地答

搵過份啦，你cityu其他師兄搵得唔差wo
乾收銀都有20K offer 仲要5day

呢個市道.....搵左好多份都冇聲氣

我識幾個人IVE工程FG 做工程SALES 返5日 老底都多過你 仲未計佣金
靠把口就得

唔等錢開飯遲下市道好返d就直接走再慢慢搵工喇
咁既人工明顯係恥辱 CITYU點會止依個數

問名等其他人唔好中伏

把口得真係咩都得

行唔到scheme真係好難搵大firm
樓主唯有頂多陣 / 搵間細sub仔做

作為一個垃圾sub仔，我好明白樓主感受。開會真係好難頂。

辭職啦。

14.5k都做 做爛市

行到細電scheme，但有乜撚用
公司選擇少，兩電個啲唔洗諗
學嘅野又兩頭唔到岸

Civil?

細電sch.....根本無用

真
夠厚面皮夠無賴，工程就會勁好做

做既野係bs

Mechatronic係咪連冷氣都冇學過
咁睇樓主搵14.5k又唔係冇理由
直頭當你dse/文科grad轉行咁
唯有捱下啦

但其實做mains應該冇乜數好計？
多數都係判頭報個價俾你批咁
唔同做project要㨂機咁

做個draftsman都無咁慘
畫bim人工都高過你
走吧啦

我有讀過ive mechanical 都識d冷氣

轉行啦
sales 最撚自由

想當年去左見中型工程公司
又係offer勁低，垃鳩圾。

一係D大行打嚟問可以唔可以expect低D人工

直頭轉行算撚數

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

係
呢科垃撚圾嘅原因唔係只係因為篤大
係個課程根本同combined science一樣兩頭唔到岸
Mech學唔哂mech，細電學唔哂細電
你話我廢、死讀書都好，2nd up但真心唔知學過啲咩係用得返出
早知當年博篤大civil都唔排濕尻mechatronic
之後個年改撚返做mech雖然篤大都係冇人請

唔好當自己讀過工程，當自己讀左個19 BBA咪算囉

咁正常係物管立場都唔會幫你答
Btw Ching 唔值咁少錢 轉工啦

唔做工程，唔通去搵銀行做咩
有得揀先得架

中六畢業出黎做技工都18k 仲要睇伙hea 位

辭職算啦 根本累鬥累

13k management trainee都有啦

有咩咁出奇

轉做 popo，人工高，仲可以打横行，想點就點

why not，最少數底好過好多BBA人

大學生 14.5k 5.5days
仲要成日比人屌同ot
加上無人教
講出黎你怕唔怕比人笑

呢個數幾年前 ive畢業都搵到啦
建議樓主都係搵過份

我係話頂會喔，真係乜春都唔知咩事叫個fg去頂
實情係冇嘢係你follow開，個大佬唔想來交功課又或者未有功課交，搵條柒頭棟係度計人頭拖時間。
btw, 點解要屌？因為地盤佬真係好中意威，係又屌唔係又屌，仲有大聲夾惡就啱哂，呢行文化係咁撚on9
搞到好多撚樣做錯事都大聲夾惡屌左人先，先發制人取勝

冇乜分別
唯有做夠兩年試下轉工

做consultant 一定要夠厚面皮

同意

但憑咩同人爭MT
Group in對住啲BBA人都俾人圍死啦

in唔in到睇個人
你係毒L 就唔好幻想果D位

真 只要你做到比人屌都無感覺 有咩煩野就推走佢 都叫做捱得到既

14.5k 都要出去開會
俾人屌果陣 不如發老脾同對家講我收14.5k 咋

中學畢業做文員都有15.5k

技工都起碼整到舊野, 拆PUMP裝PUMP, 換皮帶, 較變頻, 樓主咩都唔識有得同技工比較咩?

樓主做嘅野兩頭唔到岸
去唔到 high end 考牌做 professional
但又唔識工藝做 low end 野

一係就直接去物管做 FM 野
一係去返工程界做 consultant contractor
就算二三沙都好過依份工

再做多幾年依啲濕鳩工真係轉工都無人要

你講既野真係中晒

你grad果陣冇搵過？
City mechantronic係contractor好罕有
Consultant就更加少

咁慘

轉喇，ive仔都高人工過你，低人工唔係最大問題，最大問題係冇野學，得個屌

14.5K真係俾狗做

即刻肯做狗都冇公司請

啲經驗如果幫到自己向上流嘅話硬食一年半載都 ok，但樓主個 case 應該又輸錢又輸時間

仲衰過學師仔，至少學師仔都有變做中工大工嘅一日

嘩屌, ive畢業都16k, 樓主咪頂爛市,
話哂讀多2年書

其實仲有好多人都做緊冇技術性嘅”n展仔”

利申:我朋友都係

細電scheme真心ON 9 有朋友問我點解唔行我心諗冇咩人會跑

差唔多啦
基本上工程界都係hku ust poly

例如？sales engineer?

樓主間公司要接mains job，個業主都係細公司啦，早走早著啦。 city degree 畢業入大consultant / main con應該都唔難，起碼學到野，有靚仔cv

利申：同行，考完牌入咗大業主屌人。

冇幾多間大公司有得行細電scheme
有得細電scheme但唔係大公司咁行黎做咩
兩頭唔到岸本身已經濕鳩，依家咁嘅時勢grad直頭想死

冇得行scheme=冇廉價勞工
好難同其他fg爭
唯有做多一兩年試吓見AE之類

都係搵蚊型consultant同sub仔捱下先架啦

本身讀咩先入到大consultant/main con？
有得揀hku ust poly，龍尾都未必有city份

14.5 K
垃圾公司 , btw , 你捱唔到就要量地一年半載, 你諗你

First year讀Civil搞到我都想轉

Civil出路多唔係咩

讀細電悔終身 土木規劃更稱心

shitty n展雖然係比hku ust poly渣，但唔係入唔到大consultant/main con
見工講嘢口疾疾，話知你咩u，直接next下一位

校友，三年exp人工係你double

咩料，shitty 做engine出嚟同其他u 未係19樣
唔好成日被shitty個名影衰自己啦

做工程其實根本唔洗technical勁，你個人夠presentable , problem solving完仲用文字清晰寫返出嚟已經夠做，上到位

根本都唔關大學事

我10年年資左右係事主做到PM, 見到班consultant 又HKU master 又有牌，英文寫到199未又係無用

利申 shitty

公司有邊個會幫你簽到牌 咁細間九成冇

轉唔到大公司 就咩政府工都考 考到啲兩萬尾起薪嘅 好過你做工程 操埋體能 又多幾份政府工可以考

做工程最後都係做政府工 公私營業主
覺得自己十年內做唔到 就早啲搵出路

你要不停見工 轉公司 唔好以為做得耐就會鱟到野CV就會靚

一定要轉返大公司 唔係你條路好難下

做冷氣 冇牌 大consultant 十年 多數 三萬幾 4萬都少

做到自己一個打3個 賣血 搵多過隔離同學幾千 又值唔值

你做下大公司 就發覺同期好多人走 咩勞工主任 紀律部隊

屌你老母 你嗰行點 我唔知
土木都一早死緊 仲叫人入 on99

工程一早死咗 求其啦 唔通讀mech BS biochem咩

問題係佢行唔到scheme
選擇已經少咗好多
大公司請fg多數會要你行到scheme先請

屌屌下就識
屌屌下就起貨

一開scheme就捉住你3-4年wow 緊係請有scheme la

樓主？

剛剛脫離左

香港工程都唔撚係人做
個個有返工冇放工 好似冇屋企人 冇私生活咁
Main con official time 朝8晚6 加埋平均ot 最少1-2個鐘 日日做成12個鐘
計返個時薪 真係大把工都高過做工程

而家做工程顧問尤其係gradE係好能慘，早幾年開始顧問開始賤價搶jobs，結果冇budget請中層，結果有咩都gradE去做/頂會我早幾年做幾十億甚至百幾億果啲civil工程做tender都係1個director帶幾個grad做，有好多野個director都唔識，佢都唔會落手落腳做。結果開會果時得個grad知發生咩事而且標書有好多野做grad E果一兩年根本冇可能識，例如Develop 一個logical同完整既construction programme，寫各種clauses for interface issue係SCC同Specification, 寫唔同department（Hyd structure, Hyd landscape, Hyd lighting, DSD, WSD, EMSD,etc)既收貨標準, 仲有好多QS野例如Pre-tender estimations, 寫PWSC，making scheme既assessment 等等。雖然話就話有好多memo, technical circular, guidelines 同standard library，但一個gradE點識搵齊同改呢啲嘢。結果開會就變咗圍屌會，一堆二十幾三十年經驗又有牌既政府SE/CE係度屌個顧問既GradE，都唔知做乜能野，有好多野佢地心中有答案，又要問，expected 個gradeE背晒熟哂所有野，都痴能線

數底有撚用咩 21世紀啦

利申工程狗

佢嘅走人係指移民去外國

唔係本人 比人偷文？

出黎做野數底好冇撚用 好多野抄就得
不過數底好的人正常都醒目啲

又花式撚狗
成班工程界嘅天之驕子未比人駡過，所以先diu曬鬼姐 consultant 係要考入去，你地都覺得辛苦，咁仲有邊個可以做得黎你地係好有用的

講真，逗果皮零兩皮做呢啲嘢真係on99，做又係gradE,checking又係gradE，decision making又係gradE，開會被撚又係gradE。有好多野果堆二十幾三十年經驗又有牌既能樣都話太複雜唔識。然後expect個gradE比到soluation真係唔怪得呢幾年都只能夠出到垃圾Tender
而且成班政府engineer同堆consultant 高層都唔係諗住解決問題，只係諗住點卸獲咁搞法有料又考到牌既後生engineer點會留consultant

做工程狗數學無用唔代表所有行業都無

所以樓主根本就算轉工都係差唔多
俾盡16k 不如捱多陣先轉做E/AE
反正依家都難搵工

貴公司邊範架

25k 2018 Ive fg

見到少少自己之前既影子，但你真係慘得太誇張。覺得捱唔住就搵過第二份工，我自己做structural都斷scheme 走左去第二間。

轉行？

好提子你 ching

會搵 不過唔知搵咩好

自己廢未轉到行，去左間少ot 既consultant

凱諦思設計及工程有限公司 第二組
Buro Happold International (Hong Kong) Limited 第二組
區兆堅建築及工程設計顧問有限公司 第二組
遠東顧問工程師有限公司 第二組
法利士有限公司 第二組
智能安全顧問公正行有限公司 第二組
領先顧問工程師有限公司 第二組
茅氏顧問工程師(香港)有限公司 第二組
NV5 Limited 第二組
松橋工程顧問有限公司 第二組
大禹服務有限公司 第二組
滙智機電顧問有限公司 第二組
特立美環保及能源管理有限公司 第二組
湯瑪士(香港)有限公司 第二組
華凱顧問有限公司 第二組
威豪設計顧問有限公司

我公司都有呀，但好少少，高1k

in過其中4間 4間出手都低到
所以樓主個case唔係冇可能

冇
間野好唔好做 8掛下

個價仲低撚過學師⋯⋯

ching fg?
最有印象係6
講明一入職即開scheme 冇試用期

垃圾qs科 hd fg 去consultant 做先12-14k
contractor都係14-15k

我去讀個 ME master會唔會洗到底

睇佢個網又唔似咁頹
人工都算公價既

係讀都讀BS
你本身個degree都咁
仲要睇個master考唔考到牌
你個degree唔認就要讀個認既master